# simple_json_api

Тестовое задание "Реализовать простой протокол JSON-API для мобильного приложения"

# Задача

Реализовать простой протокол JSON-API для мобильного приложения.

Чтобы лучше понять Ваши навыки программирования и проектирования, решить задачу предлагается на чистом PHP, без использования крупных фреймворков, но с использованием ООП. Отдельные библиотеки использовать можно. Код должен быть аккуратен, без излишних усложнений.

Для ускорения разработки базовая схема БД уже создана (https://yadi.sk/d/FP55XcEbVBqT_A
). Вы можете создавать дополнительные таблицы, если сочтете это необходимым.

Предполагается, что сервер будет работать под управлением Ubuntu, PHP 7.1, MySQL, Nginx. Дополнительные библиотеки, при необходимости, будут доступны.

У квалифицированного программиста решение поставленной задачи занимает 1-2 часа.

# Описание протокола

Запрос
Вызов методов происходит путем отправки POST запроса на URL вида: http://server/api/MethodName

Ответ
Ответ присылается всегда в JSON формате (даже в случае ошибки) и всегда имеет следующий вид: { status: "ok", payload: {}, message: "" } 

Описание полей ответа
    * status - Cтатус операции ("ok" | "error" - ошибка или успех)
    * payload - Полезная нагрузка (данные) - массив объектов или сам объект
    * message - Опциональный параметр - сообщение, которое нужно отобразить пользователю. Например, "Спасибо, ваша новость сохранена" или "Вы уже опубликовали такую новость".

# Методы

Метод "Table"
Получить данные таблицы. Метод возвращает все имеющиеся данные для указанной таблицы (из числа разрешенных). Важно: количество доступных таблиц в дальнейшем планируется значительно увеличить.

Параметры запроса
    * table - название таблицы (обязательный параметр). На текущий момент разрешены следующие значения:News, Session
    * id - ID объекта (опциональный параметр). Если не передан - возвращаются все объекты таблицы, если передан - возвращается единственная строка с указанным ID.

Пример ответа (таблица News)
    > { "status": "ok", "payload": [ { "ID": 1, "ParticipantId": 1, "NewsTitle": "Доступна новая программа", "NewsMessage": "Новая программа выслана на почту всем участникам" "LikesCounter": 0 }, { "ID": 2, "ParticipantId": 3, "NewsTitle": "Еще одна новость", "NewsMessage": "Проверка новости" "LikesCounter": 0 } ] } 

Пример ответа (таблица Session)
    > { "status": "ok", "payload": [ { "ID": 123, "Name": "Annual report", "TimeOfEvent": "2016-12-15 16:00:00", "Description": "Anuual report by CEO", "Speakers": [ { "ID": 1, "Name": "Speaker name } ] } ] } 

Метод SessionSubscribe
Записаться на сессию (лекцию). Каждая сессия имеет ограниченное число мест. Записаться может только пользователь, который есть в таблице Users. Важно: посещаемость сервиса будет высокая, не должно быть возможности превысить число записавшихся.

Параметры запроса
    * sessionId - ID сессии, на которую нужно записаться
    * userEmail - email пользователя

Пример ответа
    > { "status": "ok", "message": "Спасибо, вы успешно записаны!" } 

Пример ответа (ошибка)
    > { "status": "ok", "message": "Извините, все места заняты" } 


# How to run:

1) You should already have installed Docker and docker-compose
2) clone repo and run at console "docker-compose up" from parent folder of repo
3) wait when download and build all images
3) Open http://localhost
4) At console you'll see executed tests

# Useful links:

Docker-compose:

https://phptoday.ru/post/gotovim-lokalnuyu-sredu-docker-dlya-razrabotki-na-php

Nginx:

https://ruhighload.com/%D0%9F%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%B8%D0%BB%D1%8C%D0%BD%D0%B0%D1%8F+%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%84%D0%B8%D0%B3%D1%83%D1%80%D0%B0%D1%86%D0%B8%D1%8F+nginx

https://serverfault.com/questions/797157/php-routing-url-to-index-php-nginx

http://nginx.org/en/docs/http/ngx_http_core_module.html#try_files

Fetch:

https://developer.mozilla.org/ru/docs/Web/API/Fetch_API/Using_Fetch
